[發夢係川藏區比人劫車] 稻城亞丁歷險記

簡介

稻城亞丁位於四川省甘孜藏族自治州稻城縣香格里拉鎮亞丁村境內，主要由「仙乃日、央邁勇、夏諾多吉」三座神山和周圍的河流、湖泊和高山草甸組成，它的景致保持著在地球上近絕跡的純粹，因其獨特的地貌和原生態的自然風光，被譽為「香格里拉之魂」和「最後的香格里拉」，被國際友人譽為「水藍色星球上的最後一片凈土」，是攝影愛好者的天堂。1928年，美國植物學家、探險家約瑟夫·洛克，到達此地，回國後在美國《國家地理雜誌》上撰文並刊登所攝照片，將亞丁介紹給了全世界，亦因為電影「從你的全世界路過」而爆紅。

包車5日4夜 ¥7200 9人ben屎

團員名單：
R小費師傅(叫佢司機佢會嬲)
保姆
嘔吐怪
雞wing
淆底獸
小學雞
辣妹子
高妹
小學雞男友

（冬天去稻城係淡季，上網問左好多間包車都冇人接，因為當地太撚凍加高原反應，路上又會有暗冰，太危險。好彩皇天不負有心人，幾經辛苦終於比小學雞同辣妹子搵到一間包車肯去稻城，佢地未出發就先興奮，日日都用紙巾J稻城牛奶海既寫真）

Day 1 香港->成都->康定

是咁的我地係香港00:30出發，坐太子往皇崗嘅亡命直通巴去話咁快就到左，只係2點。由於我地買左08:00深圳航空飛機，咁緊係唔好浪費光陰啦，即刻飛的怒屌海底撈(卓越店)先啦

搭的士5分鐘就到左，唔洗等位就直入，食食下隔離枱有班醉酒佬自己嘈起上黎咁我地緊係一路食麻辣味蓮藕一路食下花生咁啦，班強國醉漢開始打到興起，竟然互相爆撙，又屌晒老母咁，連過黎做和事佬既侍應都中招比人淋湯，陰公豬無啦啦返返工要沖熱水涼。由於高妹同保姆係背向佢地坐，周不時有啲杯杯碟碟飛埋黎，嚇到佢兩個鳩都縮埋，佢兩個就拿拿臨著返件風嬲諗住擋下子彈咁。過左陣大約4點到，我地都開始走，而佢地已經轉移左陣地，仲係門口露天位坐低搭哂膊頭咁和解緊，正當我地以為佢地終於正常返，告一段落嘅時候，班痴線佬又打起上黎。一望過去，嘩屌，又飛枱又飛櫈咁，連張櫈都差啲飛埋落街。下面個層D人仲望哂上去，掉中實無命賠 聰明嘅我地緊係即刻拖住喼同backpack雞咁腳走。真心唔明點解啲員工唔報警，或者呢啲事對佢地黎講只係佢地日常生活中嘅一部份啦…?之後我地就搭的士去機場，等入閘嘅時候雞wing同淆底獸發現自己冇帶旅行頸枕覺得唔對路就去買左個¥248嘅強國旅行頸枕，見到個價錢就知佢地比人水左啦......仲以為自己執到寶咁真係笑左。搭左程焗到仆街既機10:30終於去到成都

11:00先搵到個司機停左係老連咁遠個停車場等我地

又寫得幾盞鬼

以前去過超靚
真係吸收天地靈氣

我地嘅瘋狂坐車之旅正式開始，第一晚嘅目的地係康定。全程344公里，啲路真係九曲十三灣，一上車個師傅就問我地行高速公路定行舊山路，佢話高速公路要加300蚊，舊路就唔洗但有機會塞車。乜都唔識嘅我地緊係即刻上百度check下（順帶一提建議大家去到成都買張電話卡，用深圳卡上網貴到仆街，十蚊得500mb，平時1蚊1gb），結果當然係乜鳩都check唔到，窮到燶嘅我地因為唔想比個300蚊最後揀左舊路。

嘅然係坐車之旅，當然要講下師傅手車。由於我地嘅行程係非常之趕(正常人地去至少8日，我地去5日)，師傅係每分鐘都係玩緊GTA。一有爬頭嘅機會，佢係唔會放過。所以我地程車係會有好多突然減速嘅情況出現，坐到成車人都頭Fing Fing 咁

講返個行程，我地沿途經過雅安市（海拔700米）就係個到食左個中午飯，9個人計埋司機都係2百幾蚊埋單都幾抵屌able 唔知佢地啲油係咪唔洗錢架呢? 樣樣餸都係咁喪落，所以都幾油下，食完餐飯連潤唇膏都慳返。雖然一開始book個陣已經傾好左唔洗包司機食宿，仁慈嘅我地都叫埋佢一齊食，話晒坐埋同一條船成個trip靠佢，緊係對佢好啲。

食飽又開始上路，啲路嘅灣曲程度，再加上師傅人生就係GTA嘅態度，係可以令坐係車入面既人都頭搖又尾擺。但由於海拔唔算太高，大家都冇出現不適既情況

講開高山反應，大家係有唔同嘅態度，辣妹子、雞WING、小學雞同佢男朋友係採取冇有怕、唔撚驚嘅態度，事前都冇食藥，實行打死把就。而保姆、嘔吐怪同高妹係出發前都有食紅景天預防下，至於淆底獸就係最誇撚張果個，事前已經做左好哂research 睇埋醫生拎定成打藥 (佢連啲醫院嘅地址都搵埋)，唔講我以為佢要上月球旅行 但由於大家都係無點食西藥，佢都係無食到。

(高山反應嘅薯片)

講到呢到，漫長車程又繼續 ，入左山路之後果然開始塞車，由於個度進行緊不知名工程，只允許單線行車，我地係可以塞車塞到師傅都訓一訓覺先再起身渣車。係塞車嘅期間我地不忙欣賞下週邊風景，沿途啲屋亦比想像中靚同唔似鄉下地方。

而原本8個鐘嘅車程，就因為我地為左個三百蚊而最後用左12個鐘，去到夜晚11點終於到左康定(海拔2560米)，師傅帶左我地住間美域大酒店，百幾蚊一間二人房見平平地最後都包埋師傅間房錢，如果想去嘅朋友，記住記住記住唔好咁仁慈，仁慈嘅後果就係開壞左個頭開始比佢水。

至於淆底獸就係最誇撚張果個，事前已經做左好哂research 睇埋醫生拎定成打藥 (佢連啲醫院嘅地址都搵埋)，唔講我以為佢要上月球旅行 但由於大家都係無點食西藥，佢都係無食到。

笑撚死

LM

有冇上牛奶海？

lm

加速

留名 想復活節去

旺季好多人，不過冇咁危險

牛奶海點去

去到亞丁風景區搭接駁巴上山再行5公里，旺季有馬騎淡季冇

復活內地算唔算旺 大陸公司無放假

4-5月個邊景靚，當地人話一日會有過千人上山，我去個陣得幾十人......

巴打真係俾人劫車？

行文有趣，留個名再睇

留名。想係復活節去。

好似話司機係車畜牲既,所以要叫佢地師傅

幾年前一個人去過，好想再去多次

佢話資本主義先叫司機

稻城落機？

咩事劫車
諗過自駕去

財，色

樓主寫完喇？

幾日都未有既

留名

我上年5月都去左
真係好靚

稻城景區間旅館望出窗既風景

牛奶海

好靚...
BTW 我上年10月去.....

牛奶海

牛奶海....

巴打去果時咁嚴寒
如果我係呢個天氣去可能行唔到上去

繼續出唔好停

唔嚴寒啦...
10月尾是亞丁既旺季, 只係我太唔好彩..

我上年12月中去的

Day 2 康定->理塘縣(全球最高海拔縣城4013米)->稻城

朝早一起身嘔吐怪已經開始覺得唔對路，有想嘔既感覺。而小學雞男友就頭暈暈，雞WING就肚痛不止，尋日已經屙塞左個廁所。而其他團友就一切正常，只係有D肚餓。

由於時間緊迫嘅關係，天未光我地就出發趕路啦，時間只係朝早嘅6點半，個個都係未訓醒咁樣，有幾個係訓唔到咁樣。
講返個旅程，康定距離我地第一個景點『天路十八彎』大約170公里，我地大概要頭搖又尾擺咁3個幾鐘先到達。

終於爆到上山啦，D髮夾彎加上師傅手車真係人都癲！！

偉大既黨哪會放過任何一個放標語既機會？

到達海拔4700 米的卡子拉山，好撚大風

天氣極好，係透唔到氣差啲姐。雞wing，嘔吐怪 同小學雞男友已經行唔到落去影相

去左幾個景點都成12點，肚都打撚晒鼓啦，師傅睇落好好人咁幫我地book左間餐廳，仲落埋柯打食咩餸，由於佢講既唔係講普通話，所以都唔知佢叫左啲咩，諗住都係黎黎去去個啲川菜啦。而去緊餐廳既途中，山路依然彎曲，沿途啲山路真係轉到人頭都暈撚埋，啲人成日話咩九曲十三彎，我地由山腳幾經含撚如苦終於過左十八個彎上到山。嘔吐怪當時既靈魂直情係進入左飄移境界，點解呢？因為佢一開頭話頭痛痛暈，過多幾分鐘就用把就死既聲問有冇膠袋，保姆即刻隊左個膠袋比佢，一遞過去即係嘔晒琴晚餐飯出黎，傑ta ta，車內既酸度馬上急升，傳出一陣惡臭。而小學雞男友嘅頭暈都未停過，進入左冬眠狀態；雞WING就肚痛到好似蝦米咁。但係嘔吐怪個胃仲未停手，斷斷續續地嘔下停下，嘴都紫埋呀陰公。好彩，坐多一陣都終於落車啦，感謝主帶領！

一入到餐廳，個老闆見嘔吐怪同小學雞男友個樣咁唔掂即刻叫佢地吸氧氣，話佢地係高山反應。本身佢兩個都有猶豫吸唔吸，因為網上聽人講吸得多唔好，會上癮，而且更難適應到高海拔。但當下佢兩個連行路都慢過隻臨終既烏龜，所以決定吸下。老闆即刻好熱情咁開行部吸氧機比佢地索，索左10幾分鐘後，嘔吐怪個嘴終於變返個正常人，仲話唔頭痛，即刻生猛返講到野，可以食午餐。而雞wing同小學雞男友去爆左個石之後都正常返，可以一齊共晉午餐。

老闆聲稱上圖有7公斤牛肉，仲有3個菜一個菜湯

好啦，匆匆忙忙咁食完一餐，係時候埋單，屌你老尾係咪傻撚左？呢餐飯收左我地7xx人仔？？？尋日食左9個餸明明都只係二百幾蚊，當下我地冇出聲，因為佢一開始懶係對我地好好，又比吸氧機我地用，加上又唔係我地落單同埋呢個老闆同師傅好似本身識，加埋師傅全程都話無餐廳開有得食好食，所以都係算，照比
*祥鶴賓館*疑似黑店

食飽又繼續繼續上路啦

兔兒山海拔4696米，結冰既石路上到去就係掛滿五色經幡既平地，藏民深信五色經幡能消除厄運和祈福，當風吹過經幡相當於經幡上面的經文念過一遍。

入稻城之前係河邊睇埋個日落

比個表大家參考下咁多人嘅狀態。

Day 2 狀態表
雞WING: 肚痛
辣妹子: 長興奮狀況又跑又跳
小學雞: 有D感冒, 其他正常
小學雞男友: 頭痛, 進入冬眠狀態
高妹: 一切正常
嘔吐怪: 瘋狂嘔吐
保母: 一切正常
淆底獸: (竟然)一切正常

有冇騎馬？

留

冇啦..
果陣冒住風雪徒步行上, 來回行左差唔多7粒鐘...

有料

正

樓主深圳飛成都幾錢

果時條山路勁撚滑.
好撚多人(扇)住落山..
好驚險

幾好睇，支持
我都想今年秋季去

2千3港紙來回...